公務員會否出現離職潮？

班上岸老屎忽，手執BNO

無才能但有資產

好過你又冇才能又冇資產

點會咪又係個個仆入去做幾百人爭一個位

唔好玩啦
坐係到收錢
退休先走都大把地方

On9土共管治下，最發達就係做官

你以為bno係bp咩

鐵飯碗
點會離職

好多55-60會提早退休

不要說了

nmsl

報考人數破紀錄就會

有學歷可能會
無學歷唔知走去邊

有學歷都唔想去啦
邊到既政府工可以咁hea 得黎人工咁高 緊係搵夠退休先走

50歲樓上有學歷果班本身係私營市場都唔會窮啦

邊廢人點會捨得走

錯晒
我個fd屋企人全家親戚都係政苦工，全部月入60k-100k
但當年只係中學畢業只係做做下政苦比錢讀degree, 根本就冇料

個可能性同三萬黑警受制裁一樣咁低

50幾歲果個年代讀到中五已經好勁
另外政府俾錢讀degree咪即係話佢已經有大學學歷
有學歷+做過政府工 仲60-100k咁高級
怕咩出面搵唔到工

除非係超高級，有關係可以用，做左幾廿年公務員私人市場揾鬼請

其實60-100k都唔係高級，事但執隻經理都有
唔信自己check政苦工個表

做到60-100k 個人一定有d本事 搵私人市場請唔難
最多人工減d

佢地都無諗過搵人請
個個沙士買落幾層樓
個個月數銀紙
返工當消閑

ching識d野
好多都住大屋養番狗

97前居英權，好似多到冇人要
邊度洗用bno

所以可能早10年去泰國/馬來西亞做皇帝

得閒買下美股收息唔出奇

肯定唔會

留名睇幾時話有bno 侵犯國安法 一律取消英國殖民地留落黎既長糧 藍絲應當支持中國統治下既香港

我同事港豬黎 會覺得政府衰 但係藍黃咩都唔理 吉野家照食 不過前排佢話驚影響份長糧

隨時

一係要求公務員放棄外國護照

一係走人

識好多舊制55即刻提早退休灘世界
個個3層樓揸手
個仔又做緊野
但佢地都唔係高級公務員
都可以做到咁

仲有申請移民 送仔女去外國讀書果班 接受外國勢力影響 隨時返黎做間諜
點解容許破壞一個中國原則 公務員只應去大灣區 旅行 讀書

希望之後會唔俾黑警同公墓園有得移民

公司有舊制人問點提早退休

如果要求公務員放棄外國護照應該好多人會辭職跳船走。

玩大D

踢走你但又唔比你出走外國，生生世世留喺香港

你知中國好小氣，咁鍾意走，佢偏唔比你走

睇吓jre post就嚟開到6就知啦，雖然全部都好垃圾

佢地出返黎
邊間公司肯請佢地

其實唔係冇可能
你班友有外國護照點信得過你呀

後生既 唔會搵到咁好paid既工
老既 兩個字 長俸

完

一定唔會。

剛剛海關請人
成班後生剷青去見工人

唔係照遞信？

琴晚光明頂有講

一陣19又講中

全港公務員要declare 有無外國護照

2000年6月打後入職嗰班冇長俸嫁，做10
年就攞得哂頭3年5%，後7年15%供款可以拍屁股走

有長俸果班一定坐到尾
長俸跟你走果刻個 pt 計
鳩坐都坐到夠鐘啦

有長俸果班高級公務員行行地幾球退休金，加每月幾皮長俸

唔做都有幾皮，你仲做唔做

現實就係咁

你都on9 之後香港經濟走下坡 重離職

匿埋睇av都個個月有十幾萬收

只有一種可能佢地會辭職：
美國同其他國家一齊杯葛公務員移民

真

Top tier個班專業人士食埋花紅就係嘅

係人都識揀嘅嘢
根本無討論空間

移左民都仲可以繼續收長俸先係重點
高級果班坐到夠鐘拎住舊幾百萬退休金投資移民再過到去食香港長俸

舊制果班真係好正

包你一世政府醫療、仔女可以掟去英國讀書、旅遊津貼
堆大假都廢事講

入左政府只會變藍屍，已經再冇一個敢企出黎

其實由你交 GF340 果刻你已經唔會反政府

一年 40 日，其實係以前俾英國鬼返老家用，過哂時
仲有，現實係好多高級公務員本身已經係 bc 或者其他國家護照

因為80 90年代根本無乜人想入政府
個陣有手有腳係出面捱下都搵得多過班公墓員

高層真係唔驚

睇連登政府post都知

散仔長俸最少都有得攞百幾二百萬，每個月仲可以攞二萬幾攞到死邊個會走

但個問題係邊個知兩年後政府仲有無錢出咁大舊公積金
要分期付款點算

你仆入去唔代表入面既人唔離職

如果今次又有移民潮
中層多出黎既職位總會有少少俾而家班年資淺既人頂上
無論政府定私人公司

而家好多高層其實都係受益於當年移民潮

好心政府炒撚曬班有外國國籍既公務員

所以好多垃圾廢人升到

喺連登你一講公墓猿壞話就有人入黎狙擊你

問責官員炒埋自己

鄭立都話，香港搞成咁有九成都關班中高層公幕猿事，知最撚多黑幕就係班按章工作撚，你睇林奠到今時今日都係一副我打工咋既嘴臉就知

大巴老黑差，55 退，有宿舍，有長梁 ，洗鬼高級

97個陣都好多離職

宜家未必啦，公務員人工唔差，唔似以前肯做就揾到錢

係就好
咁係時候到我入

呢批真係完全冇誘因留低可以話走就走

風水輪流轉

本來係果個時代社會上最廢既人。
黎到依家竟然變成嬴家

香港有乜辦法唔衰落

可能ACO心諗，屌，有BNO

宿舍退左唔係要交番咩?

唔會，有宿又有退休金太爽了。等於d黑警唔會辭職一樣。

除左黑警
其他紀律部隊散仔都仆去做
係咪代表太廢

利申 grad咗差唔多一年 轉過一次工 依家月入16-17k

事實係就算SAO甚至Grade C都有人跳船，去到個敏感啲嘅posting寧願跳出去搵少啲轉去JC/URA/HKMA之類都唔留係政府

呢啲時勢
政府上上下下都係既得利益者
點會走

喺政府果班大部份變哂命運共同體

Declare有咩問題？

咩叫Grade C?

走左有撚咁多人工同可以咁廢?

D9 D fd

即係假如將來bno可以有英國居留權，declare就等如放棄呢個權利囉

你嘅意思係人哋走你就有得入去做？vacancy theory?

你好想入政府做咩？

基本法其實只規定某幾類職位唔可以有外國居留權，例如：特首、政治任命官員、警隊一哥etc

呢一刻係，將來冇人知
支那要全面控制香港，唔通會放任正苦入面嘅人
支那有啲公墓猿都會被沒收護照

你都on9，大把黃

公務員係hea位做咗咁多年出面私人公司點敢接手
入得政府就預咗數錢數到退休啦
唔係以為真係天之驕子呀嘛

劉鳴煒：因為我係天之驕子，我人生嘅目的就係數錢